<奇幻> 三國共龍傳

大家好
小弟寫了一個關於三國的奇幻故，請大家多多支持。

<序>
故事始於秦統一六國，龍消失後的四百年——

長沙城北門出十里許外，有一條小村，名為買馬村。
此村人口不過五百，北連羅縣，南接長沙，位處資湘兩江交匯入洞庭湖之地，盡享天然之利，土地肥沃，牧草盛長，故此非常適宜養馬。
相傳當年秦國赫赫有名相馬師伯樂孫揚，在未入秦之前，愛周遊諸國，挑選名馬，常特意前來這條小村擇馬，此村因而得名。
此處住了數個牧馬大族，村民也多以養馬為業，平日過著恬淡安谧的淡泊生活，日出便放馬吃草，入夜便回馬廄替馬洗澡、梳理毛髮，天天如是。

無啦？

從南口進買馬村，一過村口便會見兩行高高低低參差不齊的泥屋，分列兩排，中間被一條廣闊的街道劃開。這是全村唯一的市集，亦是買馬村最熱鬧的地方。
除了賣馬的馬販，長沙城的販子也會推著各色各樣的黍、稷、牲口來這裡交易。未到日隅時分，村內村外來買賣的人已擠滿整條泥街。

然而，今天的市集，比平常熱鬧紛紜得出奇。泥道旁一處，有數十村民跟販子團團圍著，群起吶喊，呼聲此起彼落：「哈哈！小子！快逃！快逃！」
只見人群之中，有數人在中心纏扭成一塊，村民們圍起來趁噓。晚來的人，從人縫之間探頭去看，方看清原來扭鬥的數人之中，混著一個小孩子。
原來一共五個穿著兵服的壯漢，聯手想抓捕一小孩。大家看得興起，都在為小孩打氣。

眼見這名小孩衣衫襤褸，手腳臉蛋均沾滿髒髒污泥，活像個小叫化。雖然背著一個大包袱，身手卻倒是十分敏捷，左一閃、右一躲的，窮那五名雄赳赳狀兵合力，也拿這小孩沒輒，一直踉踉蹌嗆、跌跌撞撞，便是拿他不住。村民們愈是見得兵士們狼狽不堪的樣子，愈喊精彩，在旁歡呼如雷：「這小子身手真好！」
眾兵心想，又豈能在眾目睽睽下失威？「我啛！」其中一員已虎身躍起，直撲向那小孩。然而那小孩身手靈巧，小肩一側，士兵撲了個空，一時站不穩腳，重重摔倒在地。士兵吃得滿口灰塵，邊吐邊破口大罵：「媽的！你可別給我捸到！」
小孩伸伸小舌，道：「啊呀，你娘煮你飯你不吃，偏偏愛吃地上的
泥巴！」

有有有

圍觀的村民笑聲不絕。便在此時，另一士兵把握時機，乘著小孩得意滿滿，一時鬆懈，猛從他後背撲出，大呼：「你這頭兔崽子話真多，就由我來拔光你的兔牙！」
眼見士兵便要撲至，要把小孩一擒進懷裡。怎料原來小孩早已聞得其動靜，「哼」的一笑，身子一彎。士兵忽然撲了個空，收制不及，胸膛直撞上另一士兵，二人同聲「哎啊」慘呼，痛得在在地上蜷曲低吟，久久也站不起來。
村民又一陣撫掌大笑。便憑眼前五員士兵的一身彪然身影，也知位位孔武有力，訓練有素，偏偏對著一個眼前一個十歲不足的小孩，卻竟是束手無策。

得咁少唔洗分咁散

lm

聽朝繼續

然而與此同時，其餘眾兵也不忽怠，已悄悄逼近，慢步走至。機靈的小孩聞其聲息，一個閃身，急鑽到圍觀販子牽著的一頭棕馬腹下。
其中兩兵有見及此，互打一記眼色，伏下身子，緩緩進迫，包圍於馬腹的兩旁，準備同步撲出，誓左右夾擊，把小孩擒倒。在旁看著的村民們在旁，均看得心驚，似乎均為小孩的處境憂心。卻見小孩只狡黠地笑了笑，然後順手從地上撿起了一條小柴枝，輕輕搔了搔馬腹。棕馬一受驚，發狂起來，抬起雙啼翻騰狂踏，往兩兵後背猛踩。兩人也來不及抱頭護著後腦，棕馬提足重力一頓，咚的一聲，便把二人踢得暈倒過去。小孩看著像頻死蚯蚓般在地上蜷曲的士兵，樂得咭咭咯咯的嘻笑。
「混帳！混帳！一個兩個，全都是不中用的東西！由我來！」餘下的最後一人，七尺許高，比其他兵士更壯更胖，頭紮一條紅巾，想必是他們的領頭。這人瞧見其下屬們一個接一個俯地不起，不屑破口大罵：「臭小孩，看你躲到哪兒去！」

領頭說罷，毫不費勁的隨手捏住一方才敗倒在地的士兵後頸，一手提起，像貨物般的把他一記擲往旁邊的泥牆。「砰」的一聲，那士兵伏倒在地，呻吟聲絕，再也沒有了反應。
大家均知此舉無疑是向眾人示威。圍觀的村民們盡皆失色，見這個領頭怪力非比尋常，而且對待自己的屬下也出手如此狠辣，加上與小孩體力懸殊，均面露擔憂神色，為小孩的處境擔心。
「哈哈！他媽的小雜種！怎麼樣？看到了罷？告訴你，任憑成年漢，也受不了我的一拳！」領頭邊破口大罵，邊步步趨至，弓起拳頭，一拳便往小孩的面門摳過去。村民見此拳來勢不輕，簡直不欲留小孩活命般的，皆顧慮孩童的安危，欲搶出勸阻。但見拳風將至，孩童已然矮身一避，像靈巧的小動物般的，竄進了圍觀的人群裡。小孩身高只及圍觀者腰間，他一個閃身，便已沒進人海中去，沒了蹤影。
「你奶奶的！滾出來！滾出來！」領頭發了瘋般的邊怒吼，也跟著鑽進群眾裡去，誓要搜他出來。

領頭在人堆中左探右索，然而小孩早己不知去向。圍觀者眾多，東一簇西一堆的，人頭踴踴，領頭就是找不著，叱道：「小雜種！要麼乖乖出來！不然迫得我肝火大動，連我自己也控制不了，便別怪我把你毆成肉糜！」
「嘻！」突聽得背後傳來一笑聲，領頭便要提步回身，卻忽覺左足被甚麼東西牽扯著。低頭一望，竟然在不知何時間，腳上被綁上一根繩子，在腳踝處結了一個圈。
「甚麼？」領頭還未明所以，小孩卻又已不知何時又溜出了人群之外，向領頭現身。小孫淘氣地笑了一笑，提起鞭子，往剛才那匹棕馬的屁股輕輕一抽。馬吃了一驚，噓溜溜的一聲長叫，領頭此時終驚覺，原來自己腳踝綁著的繩子，是馬的韁繩，繩的另一端竟正繫於馬上。口中「咦」字還未及說出，受驚的棕馬就直搶出去。領頭左腳一扯，被棕馬急拖至數丈遠外。

小孩看得捧腹大笑，見一眾兵士均倒地不起，得意洋洋的拍拍雙手灰塵，便要轉身離去。

便在此際，小孩只覺後領被甚麼東西猛然一揪，還未了解是甚麼來著，一下瞬已被重重砰的一聲重摔在地。

「嘎……」小孩痛得在地上打滾，痛苦地嗟嘆呻吟，圍觀的村民無一倒抽一口涼氣，朝那向小孩動手的人去看，只見動手者為人老漢，年邁六十，臉留一部長鬚，長垂至胸。眾人見他縱然一把年紀，卻只消輕輕一抓，便把那小孩摔個半死，足見實力非同小可。

「放肆！哪先家沒教養的狗兒子出來撒尿？」老漢撫著白鬚道。

驀地，人群以外又傳來一雄渾笑聲：「嘿哈哈，他畢竟還是小孩，程大哥，你也太過分了喇！」 村民們被這震耳欲聾的笑聲一嚇，回頭往發聲之處瞧去。又見有三人步至，喊者為當中一中年胖漢，五十來歲年紀，滿腮虬髯，挺胸凸肚，腰中掛了著一把鐵鞭。此男聲線洪厚，中氣十足，精力不輸少年。中年胖漢續道：「孫將軍，你看到麼？這少子挺本事哩！」

旁觀者中，一禿頭村民向旁邊的酒糟鼻村民柔聲問：「這幾個傢伙何方神聖？」

酒糟鼻男人答輕聲答：「喂喂，你真不知還是佯不知？大名鼎鼎、威震江南的『三虎臣』你也不懂？」

禿頭道：「聽當然聽過，就是沒見過真面目。」

酒糟鼻道：「那個中間白鬚垂胸、紀最老的，正是『程公』程普；剛才笑聲震耳的那粗漢是黃蓋；站竹後頭那個表情木訥、面容黑黝的，便是韓當。」

禿頭道：「三虎臣，果真聞名不如見面！三人也氣宇不凡，英氣迫人！那麼，站在前頭那個八字鬚的，想必是他們的主子長沙太守孫堅啦？」

適才倒臥於地上的兵士們，即便痛得再苦不堪言，現也勉強立正，對站在最前頭的八字鬚男半跪施禮，道：「孫將軍……！」

該被稱作孫將軍的男子，外貌英俊，雙目有神，唇上留著八字黑鬍，身上滲出一股英悍之氣。他慢步上前，對士兵們吆喝道：「起來！」

「是！」士兵們不敢怠忽，當即站起。

禿頭村民輕聲道：「真料不到，太守看來方三十來歲年紀，比後頭那三虎臣要年輕上一大截，便已當上一郡之首，當真厲害！不過，說起來，堂堂太守，何以到訪這條偏郊小村來？」

酒糟鼻村民低聲回答道：「也叫你平日不要只顧著餵馬放驢，要多留意天下事！聞說，早前孫太守受南陽太守袁術所召，加入討董大聯盟，進擊洛陽，共討董卓……」

禿頭道：「哦，所以長沙出城北走，便經買馬村，原來如此，原來如此。」

圍觀者還在竊竊私語間，孫堅森然對士兵道：「咱軍前往洛陽路途遙遙，漢室之危又迫在眉睫，大軍出城之前，我以曾多番叮囑，一路時間緊迫，實在不容遲疑怠忽。你們竟然在和一個小孩吵鬧喧嘩，難道剛出城便把我的說話拋諸腦後了？」

士兵方才與小孩纏鬥一輪，喘息猶未平伏，吁著氣如實向孫堅稟報：「孫將軍，咱們奉命，擔當先頭，走在大軍到之前，先入此村探路。豈料在村口遇上這個混帳小子，硬要說甚麼甚麼要跟咱們上路……咱們叫他滾，他又跟過來，咱們再打發他，他還是死纏不休的硬追上來，不知怎的，便開始跟他糾纏，便鬧了起來……」

「以多欺少，以強欺弱，真不成話！」緊隨孫堅之後的那位長鬍老漢程普，不屑出聲道：「堂堂數名狀漢，還枉稱為孫家軍的子弟，連個小傢伙也應付不了，外傳開去，可真貽笑大方！」

旁邊的黃蓋又一陣粗聲大笑：「嘿哈哈！不我我說這小孩身手真好，三兩下功夫，便把他們收拾了！」

程普搖頭嘆道：「公覆弟，他們好歹也是你的手下，你怎可以擺一副跟自己毫不相干的嘴臉？」

前方的孫堅右手輕輕一舉，示意他們住口，俯視著眼前這個只有及腰高度、目測還不到十歲的小孩。小孩雙眼還金星亂冒，邊喊著痛邊跌跌撞撞從地上爬起。

孫堅似在鑑看一件希奇古怪的珍物般，在其身上下打量一番。隔了半晌，問道：「少年，到底你來你鬧甚麼？」

小孩擺出一張苦臉，搓著痛得發麻的腰骨，答道：「我要到洛陽去！」

孫堅問：「洛甚麼陽？」

小孩道：「我聽大家說，你們會往洛陽去，對麼……？」

孫堅道：「又如何？」

小孩雙眸直盯著孫堅，道：「你們要到洛陽，我便要跟你們去！」

孫堅道：「你到洛陽去幹甚麼？」

小孩理所當然般的答道：「到了洛陽，就可進皇宮；進了皇宮，就見得到皇帝；見得得皇帝，就能看到『龍』！」

圍觀者們不約而同齊聲大笑：「這小孩到底在說甚麼鬼話！」「嘿嘿嘿嘿！有沒有聽錯？他說甚麼『龍』？」「『龍』！啊哈哈哈！」

孫堅不明所以，側頭問道：「龍甚麼龍？」

小孩一瞼正經續道：「大叔，我不會打擾你們的。只要讓我跟著你們，到洛陽就好。」

圍觀者又傳來一陣又一陣訕笑：「誰家跑出來的傻小子？瘋言瘋語！」「我猜這小孩可能幼時燒壞了腦袋不成！」

孫堅後方的老漢程普叱道：「放屁！咱等追隨孫將軍，馳騁各郡，天下南北走過了，從未碰上過甚麼邪神鬼怪，更加從沒聽說過去到洛陽便會見到『龍』云云。孫將軍，我看這小鬼定是聽太多坊間神怪之說，信得入迷，滿腦袋盡是奇怪不正經的思想。甚麼龍龍鳳鳳，這些神話，焉能得信？將軍，無謂再跟這個小孩糾纏不清，讓我馬上把這小鬼打發過去！」說著邊磨拳擦掌，往小孩走去。

孫堅又向程普罷手示意，著他住口，其一雙剛毅堅定的視線由此至終沒有離開過小孩圓汪汪的雙眼。孫堅向小孩正色道：「小孩，你可知道，我們正前往疆場浴血奮戰，可不是去遊山玩水，吃喝玩樂。」

「呸！這個我當然知道。要說長沙要山有山，要水有水，傻的才會千里迢迢到洛陽去遊山玩水。」小孩不屑道。

黃蓋在一旁不住大笑：「嘿哈哈！這小鬼了不起！從沒有人敢跟孫將軍這般頂撞過！同齡小孩也沒這般斗贍的！」

孫堅道：「上洛陽之路，千里迢迢，餐風露宿，你又如何受得住？」

「我不怕！」小孩道。

孫堅一字一句的向小孩道：「你聽好。能跟得我上洛陽，皆抱負著隨時隨地送死的覺悟，絕不是鬧著玩的。你看，我身後站著的每一位兵士，縱然上有高堂，下有妻房也好，無一不是抱著視死如歸的決心，跟隨我拚死沙場，捨命奮戰的。戰場上生死一瞬，上一刻還叫著喊著奮勇殺
敵，下一刻隨時敵人長相還沒看清楚就中箭一命嗚呼了。死你怕不怕？」

「死我也不怕！」小孩道。

小孩雖童聲未去，但道出每一句話語也堅定不屈，裝著大人腔調似的，在旁的村民聽起來只覺說不出的滑稽，又禁不著傳出陣陣竊笑。

孫堅沒口氣的道：「哪管你抱甚麼理由，畢竟我才是這支軍的領頭，由不得你說隋隊便隋隊，要跟來便跟來。」

「你欺我是小孩麼？」小孩問。

孫堅嚴聲道：「哼！既然你繼續糾纏不休……，好！對有志入我軍者，我孫堅素來來者不拒。但先得過我這關。」

小孩道：「誰怕誰。」

「你畢竟是小孩，要步入我軍的門牆，乃不奢望你能為我們立下甚麼功勞，也不至於成為我們的負累。」說畢，腰間唰的一聲，長劍一揚，劍鋒伸至小孩的脖子前停下。

村民和士兵們見孫堅手中利刃直指著小孩，出手果斷，無不嘩然，紛紛倒抽一口涼氣。「孫將軍，且慢……！可別搞出人命！」在旁的黃蓋見狀，連忙喝止。

孫堅定睛於小孩，道：「若然你可走前三步，明便隨我軍上京。」

劍尖冷光炫閃，如紙片般鋒銳的劍鋒，才輕輕倚著小孩的小頸上，便己在他的脖上劃破一道小傷口，滲流出兩滴殷紅鮮血。明眼人一看便知是孫堅有心為難，想出來打發這小孩的主意。莫說走上三步，恐怕小孩只稍為前挪些許，或孫堅的手腕稍動半寸，劍尖定必直貫入頸項。

小孩只覺數滴鮮血滴濕了衣襟，往下瞧著如鏡般的劍身，方才還能從容自若的他，也難免收起輕佻浮薄的臉容，喉頭禁不著骨碌一聲偷咽口水。

「怎樣？剛才一副得敕的嘴臉到那裡去了？」孫堅冷冷的道：「人生所世，所能體會各式各樣的恐懼之中，最深峭、最沉重的，是死亡。死亡這一種恐懼，無法以口耳傳達的。只在親身立於死亡的危牆邊緣，方能感受。」

小孩沉默不語。孫堅續道：「男兒從軍，以身許國，生死早已置諸道外。我身後的孫家子弟兵，無不是別親人，出國門，走異邦的，沙場上刀光血影，不是人人也有視死如歸的勇氣。小子，錯不於你，珍惜生命不為罪過！走罷，沒有甚麼丟臉的。」

眾目睽睽下，大家都看著小孩如何反應。

小孩「哼」的一聲，怒得小臉皺成一團，一轉身，開步離去。

群眾看著小孩遠去，沒戲看了，便各散開去，繼續各忙各的，買馬的買馬，賣馬的賣馬。

「哎喲喲，真嚇我一跳！孫將軍一劍差點沒要了那小孩的命！」黃蓋撫著胸口道嘆道。

程普冷語道：「枉你跟隨了將軍這麼多年，竟還不夠了解將軍的性格！將軍以仁居心，以義行事，又豈會濫殺老弱婦孺？一看便知將軍以此著來嚇唬那個小孩，難道你還瞧不出來？」

黃蓋道： 「如是便好……不過那個小傢伙倒也真有趣！孫將軍，饒是如此，畢竟他還只是個小孩，不怕傷害了他的一顆童稚之心，挫了他的小小志氣嗎……？」

孫堅視線投向看著小孩遠去的背影，接而又瞧一瞧自己染了紅的劍尖，隔了良久，方吁一口長氣，嘆道：「當真萬幸……剛才那小子眼神，剛毅倔強，眼珠裡，閃爍著百折不屈的意氣……這種眼神，我在尋常孩童眼框內未曾見過……真出我意料之外。我差點沒以為他會真的迎上來……險些兒便負上殘殺年幼的污名了……」

程普輕蔑道：「孫將軍，我看你也想得太多了。你看他還不是嚇得一溜煙跑走了麼？」

眾人便看著小孩的身影，鑽入了一條小巷，然後消失得無影無蹤。

個頭開得幾好喎
留名支持